[推到完場] 2020 DSE 中學文憑考試 中文 卷三 聆聽及綜合

今日有冇人又8:30前到

diu好曬啊

好熱呀

登登 登登 登登登 登登

十點播到幾點

段錄音好似40幾分鐘？

屌 仲溫緊書

Rthk寫到10:30

耳機爛咗

有
我

可以照帶再申請調去special room

屌仲未去到

推

講野個阿姐把聲

留名

點解仲未入得試場

9:15

唔比我聽綠袖子

我已經坐左20分鐘

開波喇

15 DSE 繼續嚟聽
唔知點解年年聽到綠袖子都眼濕濕

屌岩岩先起身 鬧鐘無響

影巴士

你快啲去啦

16dse 留名keep 住年年聽

當年紅外線考場冇晨光聽

今朝返工8點幾已經見到好多人搭17號去何文田考試

有家傳戶曉嘅綠袖子

6點半

19dser 留名

屌你老母乜而家有D咁嘅廣告嘅咩？

個popo廣告咩事

暴動最高監禁十年
犯法就係犯法

Rupert dover

乜撚濕鳩口號 屌
「犯法就犯法 一定要負責」

屌你老母死黑警揀呢個時間播廣告

港共啲垃圾廣告

考試嘅唔好比個廣告影響到

聽撚左成粒鐘

好正

比D爭扎

好似成日聽到余振強咁嘅

今次好似冇讀欣屍嘅留言嘅

又無歌

聽電台唔播歌真係好冇feel

今年少左搞笑野 果果都認真留言

今年唔播打氣歌咩

英文都冇

男主持講嘢疾下疾下

聽到眼瞓

冇歌播差咁啲嘢

得返兩個 上年都有三四個係到吹水

精氣神

D主持係咪冇上開網

主持人唔知咩叫精氣神

話有限咪令咁可以咁多人

監考員

今年變咗剩係讀留言 上年D留言好頂癮係場入面忍得好辛苦
一年之後大家都好認真

好撚尷

今年冇晒打氣歌聽

應該全場一齊望住佢笑

今年都冇咩mood搞笑啦

係咪玩膠

唔想做3萬
認真D好

係dllm777

下年可以學下

得返5分鐘綠柚子

開波了

而家考生仲上唔上到網

開波

慢慢欣賞

起歌

入晒去派埋卷添啊

現在請大家欣賞倫敦交響樂團演奏家傳戶曉的英國民謠 Greensleeves 綠袖子

加油啊!!
大學見

到今日今日聽到green sleeve都仲係好緊張

訓喺到聽緊香港電台

聽住Greensleeves考final

個打氣站都廢撚事聽
而家先開始聽

＋1

之前坐喺場呢5分鐘覺得好長

凶殺嗰個搞咩

咩事

咩事咩事

咩料

放送事故

播錯錄音

自殺定兇殺

我都聽到 以為錯台 如果我係考生應該嚇死

咁破壞氣氛

???????

jm9

以為得我係咁

笑死

狗干擾？

笑死啱啱咩事

係咪主持吹緊水

個 panel 控制員應該撳錯掣

我以為自己㩒錯制轉台

咁玩d考生

我以為得我係咁

以為轉錯左台

投訴了

做乜咁撚考生

港台使唔使寫report

Pavlovian theory
classical conditioning

請舉手示意，要求更換

成班考生應該衝緊去後備室

覺唔覺條友好似有啲鄉音

唔係考都仲係覺得好大壓力

比着我可能真係會投訴佢

上網聽同收音機聽真係兩個世界嚟

我都想講 好似澳門人咁

啱啱以為㩒錯台
三分鐘準備

閱讀材料

對上一次聽係8年前

覺 講嘢怪怪地

哥位考生，聽到我黑人問號，中文聆聽搵個咁既人

凶殺嗰嗰，笑咗，會唔會有考生以為錯台，然後轉咗台

唔洗考 開黎聽 都有緊張到肚痛既感覺

一直都係佢，但18年好似轉咗人

覺 好撚難聽

實比人鬧 慘了慘了

開始

我係考生一定嚇撚死

開大喇叭聽收音機就感覺係唔同啲
不過都係一樣咁緊張

咁就仆街啦

跳個抗疫十字步壓壓驚先?

諗返起考個年我部收音機聽到一半壞L左

生活壓力

啊健康

早會

個個都想架啦

亞健康呀

亞健康

真係笑左出黎返學好想放學

琴晚先失眠

唔想返學都係情緒病病徵

港豬噢

英秀

以前有好多paper有做過

把聲好沙

聆聽好似唔難

唔想返工算唔算

唔啱先聽 咩凶殺

咁多個point既

突然諗起食神，
「孔子曾經講過：『初戀無限美』」

幾分鐘嘅早會

放送事故，播錯嘢

今年聆聽幾有趣

一條友solo

咁無聊既個早會

安樂死

生於憂患 死於安樂

把聲講到我好眼訓

講撚哂孟子咁

匪語詞語

好 好呀

On9 有咁嘅政府點安樂

偉強

訓醒未呀偉強

咁悶都拍手

早會個個人講野把聲都係咁

拉Curve
唔難咪個個九十分
要九十九先拎A嚕

難度從來都WFC
反正難唔難 你呢類垃圾都係冇U讀 讀廢U 讀廢系架啦
邏輯咁差

哈哈

間間學校既早會都無聊架喇

張老師你好，你講嘢講到我差啲想瞓着呀

安樂死笑𠹌咗

聽張老師講野點會失眠

係咪會有條問 點解女主話佩服？

偉強好6uo

第一條

好真實

一定會年年都會問呢條

點解今年咁風趣

不如話香港邊個無情緒病好過啦

偉強成日恥笑人

幾好笑

偉強好摟屌

體育老師講過：運動可以產生嗎啡

笑.. 番學等放學

岩先做乜撚野補補下綠袖子會變咗做清談節目

偉強把聲好似好老積

唔係貝多芬咩

安樂死戇撚鳩

屌你笑話嚟㗎喎屌

咁Bio

幽默黎講偉強都算第一

原來依家冇分一part part
我老了

仲有加埋心理學

今年好大路 講Mindfulness不過唔知中學雞識唔識

偉強老母一定係林奠

生物科試卷三

autopilot

靜觀課程

屌 鬼識寫安多分咩
寫錯又扣分

靜觀去世

睇嚟兩科listening都偏向bio考生

強迫症

仆街完全唔知up乜撚

Same

仲有嗎啡

中中bio撚有福了

屌你偉強好撚串

轉左mc 冇填充

好彩無份考

又胺多酚又Fight or flight

洗撚寫咩 甲部選擇題黎

而家全mc?

Mc

係

CLS, 情緒病 Mindfulness Working Memory 安多酚
如果對心理學有興趣睇過下書咁 易聽好多

嘩，出埋自我應驗預言 self-fulfilling prophecy
fixed mindset
growth mindset

貓同老鼠

張老師講嘢好似含住碌撚咁

想打柒佢

噏乜9呀

隔離飯香

講緊 the grass is always greener on the other side嘅道理?

上年講幸福生活添 jeng

貓同老鼠
咁撚哲學

張老師心諗：係呀仲問！

做老鼠

屌 完全唔知講咩

講到咁撚玄

越聽越似

活在當下喎

城牆外嘅人想入去
城牆內嘅人想出去

想做老鼠呀

🐭：李斯！

近年啲listening嘅深度好似增加左

仆街 同班狗講嘅野都一樣1999

穿左個菇窿。。。
點寫

咁撚長嘅
而家一次過聽埋綜合內容？

穿了個洞

No

屌 對比緊手足同廢老喎

張建宗：活在當下

唔知講乜

屌你老母講埋性別問題

陳健波：收成期

我覺得爸爸講得好啱

依家去考死得 應該1硬

依家播緊呢段通常得8條mc左右

轉轉轉

個主題咁深

好維穩feel

講野1999

偷野食主人無可奈何

唸起啲警曱

今年真係幾難

瘋show快活人好似順延到去10點半
中文應該係一次過半個鐘？

利申：英文人

原來偉強係劉江華

dont know up what

咁撚難既

咁撚深嘅 靜觀

今年幾難下

up乜春

咁撚長嘅 以前聽都唔夠

乜嘢轉轉轉啊

垃圾桶

咁撚哲學嘅今年

乜嘢轉轉轉呀 人轉你轉 屌你老母

聽到天旋地轉

轉轉轉轉轉

反抗不了，就要學懂享受d fd？

好似有啲難

甲部咁撚耐㗎咩

用rthk個網聽到 以為自己跳咗台

難撚到閪

完全同意偉強
轉乜9

越吹越大

今年點解聽唔出邊啲特登用來伏人既位但又咁長

聽到r撚曬頭

諸葛亮：非寧靜無以致遠

風景不轉心境轉

乜撚嘢靜觀

寧靜致遠

多左好多廢話

好似邪教咁

中學生真係會明乜嘢係「活在當下」？

冇題目係手緊係唔明

唔明

我硬喺覺得佢有少少暗串緊啲香港人

讀音同咬字都好奇怪

唔知題目難唔難呢

覺 好似大陸狗

偉強做乜搞gag

張老師特登鳩噏撚兩個煩鳩學生啫
有咩咁哲學

要活在當下阿，各位

今年好似深左

唔知今年綜合寫咩文體呢？

呢點無錯 香港人真係全世界最容易緊張嘅人

張老師- 扮哂學者
條女： 扮明
偉強：正常人

演講辭？

我都覺得係

冇讀過bio以為係「安多芬」咁寫

上年中文聆聽都唔易

三個都係戇鳩仔不用分得那麼細

文章?

成篇野都似講緊而家香港
唔好亂批評對方
貓和老鼠好似串緊藍黃咁

非常青年，喜悅生活

竟然係網站文章

個人素質屌

「非常青年 喜悅生活」係乜鳩主題....咁濕鳩

咪又係文章

素質

素質
質素呀！

默存

乙部好似完全唔關事 甲部今年玩嘢 乙部可能保守啲

我都覺

文章
加強宣傳
兩個重點

新時代香城青年？ 無撚嘢呀？

今年part 1個topic 同內容都好好

嘩 好快

乜撚野素質

又兇殺案又難實吊鬼

網頁文章d語境意識

依家卷三變咗得一段長？
以前有幾段先到卷5

非常青年
喜悅生活

16改咗版之後不嬲兩part都唔關事

习近平新时代中国特色社会主义思想

屌出文章 非常青年 喜悅生活

DLS 活乜撚在當下

素佢老母質

素你老母質

又黎

全世界tip演講辭

屌又素質

真係好快

今年咁psycho既

亲，你还有党

素乜撚嘢質 屌你老母

只談兩項

上一分鐘先講完死於安樂

新時代革命青年

一段係甲部MC + 一段係乙部綜合
兩段冇關係

考評局係咁用匪語咩居心

素佢老母

屌 不停咁素質素質

中文阿頭就係支那人

要標題呀

張老師有鄉音

兇殺案係咪指偉強殺張sir

綜合

寫標題…

綜合結構都幾清晰

時代力量

知識 心靈 兩方面

2月27

呢幾年改咗

根本而家好多政府相關部門都用蝗語 成撚日聽到廣告講升降機優化計劃

表達對活動嘅喜愛

唔怪得

2個原因

全撚部都係支共中文

係咁重複啲tips

通過 讀 通個係咪咁懶

唔跟指引寫就死硬

其實好多年前通識已經用緊生活素質

盧萬方喎？

一直死都寫質素

通識
生活素質

張老師:先9代...

依家得一個角色寫文

其實都幾易寫
教哂你點寫

但今年好割裂 上年甲部講幸福人生 乙部見解論證講如何締造幸福生活 都叫有啲聯繫

要吸引人使鬼起標題咩
叫人留言話咩嘢「小編我要 thx」咪得

不過我都唔知道「小編」呢個字邊度傳嚟

呢幾年DSE中英文啲文體都越嚟越 informal

完

質素

2月27日

乙部一堆廢話

講埋點寫....

add oil

開波鳥 大家加油呀

而家綜合原來淨係講點做

「素質」一詞，則見春秋戰國《管子》第四十二篇，說用兵之道，貴乎質同大地，鎮定自若：「素質不留，與地同極。」這「素質」，原義是「素來的本質」，例如唐朝《雲謠集》有《內家嬌》詞寫美女：「兩眼如刀，渾身似玉，風流第一佳人。及時衣著，梳頭京樣（梳了京師流行髮式），素質艷麗青春……」然則說「品質」，「素質」一詞實勝於「質素」。

講到好清楚
以前要自己諗語境

優化
改良

呢啲page見一個block一個

我記錯？

我都聽到

見解係邊幾個大point

乙部好多Tips 提哂要寫啲乜 應該係甲部太難留返條生路比考生

真 依家講到咁白

咁寧願甲部難啦佔得20%

甲部難驚閪，咪又係得20%分
永遠都係乙部定勝負

時代嘅巨輪
某程度算係實用，合時宜

過多十幾廿年可能叫人度劇本拍 Instagram story / 抖音 TikTok

乙部真係好重要
我個年甲部聽到一半死左部機
亂晒陣腳

好彩最後都有4

古德明文中寫「繙譯」
但唔係應該「翻譯」咩？

佢自己中文都好似唔多好，佢好似專搞英文

以前d主題好似冇今年咁玄

乙部個個一鳩樣差唔多分

甲部自係勝負

甲部一分嘅比重重過乙好多甲部炒左好撚大鑊

甲部唔係基本都有18分？

當年甲部滿分都得5

上網見人地話古時會用「繙譯」
但搵唔到source

「繙」： 6. 翻譯。後作「翻」。
所以應該係古今字

見解論證方向係乜

係咪知識同心靈 或者生活態度同人生意義

今年英文玩緊啦
叫你powerpoint轉script

即刻睇返份嘢先
嗰時太過留心職責所在，反而冇留意份卷

甲部好似淨係mc

大把8點已姐係門口排隊

甲部係得MC

Shit 啱啱有條miss咗

下年加油

不嬲書面語都係應該寫「素質」

孔子真係講過：
「未之思也，夫何遠之有？」

你係咪電台場考？
十點啱啱開波前，香港電台第二台嗰邊播錯幾秒嘢
全世界都聽到

終於有受害人出現

係呀 戇鳩到震

係 全世界都係

我地旁聽嘅都表示震驚

網上聽直播嘅都呆左

各位考生唔使緊張，
大家碌返上去睇返10:00左右嘅留言，
喺度陪聽嘅一眾巴打都以為自己有問題

如冇聽錯應該係播錯程振鵬把聲嘅錄音

啊 錯過了呢個精神嘢tim

係中國人讀唔到質素
先至夾硬寫做素質

有一刻想彈起睇吓個收音機係咪收錯台
不過想起身之際就聽到報時訊號，冇事

btw 蘋果嘅新聞係用繙譯

聽聽下綠袖子無啦啦聽到凶殺

我去特別室 聽
成班一齊o撚左

今屆考評局咩事

份份卷都出到咁易

甲部全mc

乙無陷阱

利申：剛考完

聽到乜嘢兇殺自殺

留名睇你得一粒星

易cut off咪高

甲我地個個都聽唔明

如果一個考生會因為題目同貼地而考得差都幾好笑
做考生嗰時一定最想題目同自己relatable 咁先多野寫同寫得好

去咗特別室 監考聽到突然轉台驚到不停轉台
轉撚咗台去聽北京天氣好彩冇miss重要嘢

嚇死
仲要錄音開始前三十秒

綜合究竟考幾耐，點解覺得考少15分鐘

今年應該當半賣半送補比你
出到咁淺廢事你嘈溫唔夠

聽聽下Greensleeves突然之間斷咗
之後較唔返個台
跟住走咗去特別室
有冇人都係咁

甲部孔子孟子有伏位

個監考幾多歲

係醒目嘅就應該知道唔係自己問題，
又或者睇吓嗰部大枱收音機個 tune 台 LCD moon / 刻度

好彩你哋冇事，
如果唔係應該會有電話搵返嗰位 miss / sir

有個true false
問聖經係唔係否定xx
嗰個係唔係false

廣播冇問題，冇任何中斷情況
係十點開波前幾秒播錯 soundtrack 幾秒

一個後生女 一個三十尾女人
兩個都勁驚青

唔記得第二個問咩 你講下

Part B就係

Part A 啲mc想到想喊

Same but 汁嘢嗰陣又ok番，之後就冇去

75min

好似問孔子否定聖經 true or false

我想問第一題個true false多啲

Ok 仲以為個半鐘 搞到見解寫少一個論述

我兩個false。。

我都係！

目標要遠大

無從判斷 應該係
孟子個句係AB CD
跟住阿蛇話佢Buy AD CB

孔孟個題：無從

聖經個題：錯誤

想問下個活動配對係揀咩? 代學生問

中間兩個

我配咗三日兩夜同解謎

我係9：5x 分播Greensleeves嘅時侯突然之間跳咗
坐我後面果個都出咗事
我同佢都去咗特別室
真係嚇死

特質 中間
活動 左上右下

我呢度吹水嘅都嚇親死呀

心心愛你

宿營 自我
解謎 應變

完美答案

有冇人有前面聆聽嘅答案歸納

我反而想知有冇人聽到錯soundtrack喊咗岀嚟/好多人同一時間去特別室

咁多位考生應該嚇親死

食屎 如果我配咗處事係海上訓練會點

唔該晒咁多位 個學生配對無錯 應該無死了

第一題
我揀咗對
聽到佢話較可取

其實特別室應該唔會有咩幫助，
聽同事講係仲沙聲啲，嗰啲大部 boombox 老爺機

今年有啲原本喺禮堂考嘅都去咗課室，
特別室又係課室，感覺好似少咗同學去特別室

沒端端 聽到其他聲道

因為好多人都以為自己部收音機出事
講真如果自己部收音機出事嘅話呢啲嘅死無對證
相反去特別室一齊聽唔到即刻留喺度寫report
仲有監考做人證

我聽到三次 屎都嚇出黎 即刻調較channel

你頭兩個字

成個台收唔到
你話驚唔驚
去特別室出事都可以將個波推俾人
仲有分加

所以話有伏 佢將兩句嘅關鍵字互換

下科努力
佢錄音個男仔好似有講邊兩個活動

其實DSE最後都係拉curve (雖然佢話無)
所以卷既難易度影響不大 除非你見到個個都啱但係你錯/相反情況
如果唔係唔需要因為卷難而驚同卷易而開心

屌... 仆街了

想知唔小心配錯例子會唔會有分

其實唔係收唔到
係控制panel嗰條友撳錯掣姐

以往marking 1+2+5 配對錯點都大獲架啦

無咗一半分姐無事嘅

我個問題係聽聽下greensleeves突然之間跳咗
之後搵唔返greensleeves，淨係聽到播時信號
跟住就衝入特別室
入到去已經開始check卷貼貼紙
我想知喺屋企聽嘅發生咩事？

無啦啦跳左台 屌on99

最後有講2月27日號
但文章冇提
下款寫左影唔影響分數

0分

2分要抄資料嗰度冇咗
1分配對錯咗
解釋5分都會冇晒，因為唔係呼應返正確資料嗰度

一、碌返上去睇大概 10:00 嘅一種巴打陪聽留言

二、等 RTHK upload archive 上網

會唔會有機會有兩三分同情分

有冇人知道個老師播錄音，但好細聲，有考生舉手講聽唔清楚，但老師話冇辦法最大聲，之後成班都聽唔清楚可以點算

其實理論上唔係跳台，
播錯嘅 soundtrack 嗰把聲應該係程振鵬 (RTHK radio 2 DJ / 台長)，
係控制 panel 嗰個人撳錯掣播錯嘢幾秒

同道中人

呢啲梗係留喺度寫報告啦

文章要寫日期架咩
錯格式會扣分

播錯幾秒嘈嘈下有冇機會加分

全世界加分等於無加過

寫咗謹啟

+1

我冇寫日期
錄音最後我冇聽清楚個姓名寫邊

成場有20幾30隻手突然間舉高咗

啲阿 sir miss 係咪一樣好緊張

Ching 格式呢啲野唔聽錄音都應該要識掛
所有下款靠右寫
如果係書信 公函日期靠左 私函靠右 (無記錯的話)
寫錯左右應該會扣一分掛

係二月二十七日之前
2 27應該冇分

冇寫日期same，but格有咩

我比錄音導左

Youtube有人直播過

我都係含得撚 好驚二都冇

我隔離嗰兩行都係乜事都冇
冇一個人舉手
但係左邊隔幾行成行舉手
好正
我驚到瀨屎
以為得我一個有事
點解冇人舉手
跟住之後寧一寧個頭
見到嗰邊20幾30隻手

屌我都係

你好明顯冇睇過2019嗰份啦
下年加油

扣1分格式,文章唔洗日期

你同我講？ 文章唔係無日期咩

我嘅意思係寫INTRO度定係下款 聽唔到

個 timestamp 似乎有 delay
可能佢係轉播網上電台

我冇 反而嗰幾個監考員手忙腳亂

下款

我聽RTHK Mine都係delay幾秒

論點就話姐 論述就唔大影響

每個point一版會唔會太多？

唔係嚇你
我考mock試過配錯例子
成part冇分咁濟
最後paper3 2咗
好彩考dse嗰陣冇配錯
利申19dse

有冇寫活動日期

關咩事

要寫咩我有寫係上學期嘅活動

但係上年有frd寫左富裕城，嗰段都有5分

2021 一定要得

有神快拜

我整合一個pt
先8行

靠修辭技巧
引名言撐住

2019嗰份paper 3臨尾嗰啲level5 範文全部都有日期㗎

同我嘅問題一樣
就係因為咁我去咗特別室

隔咗幾年retake乜都唔記得曬
又冇操卷 好驚寫太多反而唔好

扣兩分，寫咗係INTRO
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。

屌

唔一定要配錄音果個
海事explain得好扣到個pt都可以

我都係無從，錯誤

吓 我講緊下款wo 2019 level5 範文邊到有

重有 我唔使下年加油 我2017 5**咗卷三了

level 2已經好好
根本好難錯配比分你

岩岩check咗

Level 5 sample 無加日期

真係架係咁就好喇

聽返嗰個出錯 soundtrack 把聲，個男 DJ 好似係 Eric

臨考前睇咗 我都無寫日期

配例子係咪整合拓展？
唔係好記得
如果真係配錯例子
睇下見解論證同語境嗰啲拉唔拉到啲分。。。

sorry
咁係我記錯咗
但係呢篇應該要加日期
因為佢段錄音有講

整合一個pt5行
整合加拓展一版

真，冇話5以上嗰啲真跡，連普通嗰啲都未見過有寫日期

真係架嗰個point我自認都寫得唔錯

但係整合拓展16分
佢最多攞得2分

都係嗰句啦 dse拉curve架
最後每年都係around同一個percentage既人攞5**
題目跟本影響唔大

的確我無做過18 19卷三 (之前做過晒)
但我有睇過其他卷二/通識等等題目
我個人就最鍾意題目同自己relate到 因為我自己寫一啲自己有感受既事物係最容易攞高分同唔使思考 even 聆聽嗰part我覺得貼地既題目起碼唔會聽到一頭煙先

同學 你可能要搞清楚咩係格式先
佢講既野唔一定要寫落去 文章既格式就係無日期
佢錄音一定要提個日期 係為左考下學生有無溫好格式...

寫咗日期添
諗住佢係放喺網，唔算太正式，有個日期會清楚啲
而且諗起魯迅啲文最後有寫 寫於乜乜乜
所以寫咗

真係？

你扣得好題都唔會失好多分

話咩得2分/mock卷2左果啲

日期有冇寫
應該唔重要
我覺得標題應該仲有d

總結垃圾考評局垃圾中文dse

無項格式都計分 幾肯定多左日期應該會扣一分

每項

所以我冇講一定
咪話應該囉
因為我都唔肯定係咪真係要日期
定還是個日期係特登伏你班友

我個fd整合拓展其中一個特質寫灑兩個例子
想知道會點？

大家用咗咩標題

ching 你先叫我下年加油
再話19年範文有日期
之後俾人糾正完再話應該有日期
之後我講埋文章呢個格式係無日期
你都重可以死話應該有日期
不如你接受現實扣咗一分溫下一科算啦

我諗日期方面可有可無
活動方面佢有推薦兩個活動 但無強制
只係借助該活動如何對應返該特質
言之成理則可
反而特質寫錯咗就大鍋

無咩所謂，因為拎過五星星了

變相考小唔小心

正常，好多考生基本邏輯都錯，好容易反駁。

最後一題有挑戰性，其他都係睇聽唔聽得切同小唔小心

寫多唔會扣嘅 我諗
無寫就話扣啫

你寫多咗 浪費咗時間
做少咗見解論證 本身已經係懲罰

成份卷最難係度個標題

xxxx 令人生更精彩

今年marking 係1+7

點解會知marking
考評局巴打?

其實啲唔識嘅人可唔可以唔好衝出嚟柒
你唔識就問，可以
但你唔識可唔可以唔好答人，同埋教人
連格式都未清楚走黎答人問題jm9

参加歷屆題目

佢哋鐘意 對偶句

Eg

選拜抉擇要明智
及早準備莫遲疑

佢真係好柒
又唔認錯

我都冇份考

咁你收皮啦好無?

真係考既考生唔想自己扣分自欺欺人都話情有可原
你呢啲9up既唔好誤導人得唔得

考完就算啦，衝選修科好過

學校老師講 上年已經轉左 認真 抄齊哂啲野都係得一分

似足政府d宣傳片
見到都唔想睇

冇話邊個誤導邊個
大家討論下啫
如果唔係上論壇做乜呀
個個都yylam咩

同埋個答案出到嚟
可能係有日期又得冇日期又得
或者真係要日期
又或者係唔可以寫日期
你好肯定冇日期？

重溫cut走咗兇殺

上年係 今年就唔知

其實你乜都唔識就唔好過嚟啦
文章係唔需要日期㗎

你寫咗日期未必會扣分
因為格式兩項小毛病先會扣一分，如果只係錯一項嘅話不會扣分

收皮啦好嗎？

我可以答你係
如果文章要日期既話 有溫書既考生同有教書既老師會暴動

討論無問題 但係瘋狂帶出錯誤資訊就應該收皮

我留定名等你答覆
佢出marking嗰日你記住開post
thanks ching

article都不使日期

睇完成個post 發現根本冇人識中文dse模式
考生唔使睇呢個post啲嘢因為九成都係啲人9up
連啲好簡單marking scheme有講嘅嘢，連登仔都可以答錯人

建議真係考緊DSE既巴打block咗上面條毒撚野比大雄避免接收錯誤資訊

講多無謂 例子最實際

一係你就搵
考評局話文章 一定要加日期
畀埋source
咁咪得囉

我暫時未搵到有一篇範例
係有加日期

請指教

條柒頭仲死雞撐飯蓋

文章本來就唔駛寫日期 但你多手寫左（如果又向合理時間範圍內應該唔會扣分）但你寫個過埋deadline既日期就有問題

上面話1＋7個比分方法係因為19年整合要抄既野太多，而且某程度上討講區既資料已經成為左說明既一部分，所以一舊大分俾；但今年呢一份其實係似18年既模式，所以應該會沿用返1＋2＋5

犯法就犯法

有冇人知見解論證嗰2個錄音提過既角度點樣配番暑假邊個計劃☹️

完全冇聽過聖經呢兩隻字 一直等緊佢講聖經跟住Miss左之後嗰半版 好彩撞啱左

死唔認錯都唔簡單

文章一向唔洗寫日期，呢樣好肯定，唔洗等咩考評局出marking啦。但如果格式上只係錯咗1項，好有機會係唔扣分，以往幾年都係格式錯2項先扣一分，如果今年突然改，咁大家都冇野好講

至於你話咩有Lv 5嘅示例有寫日期，呢樣真係好on9。首先，考評局放上網嘅事例從來都只係寫咗Lv 5，冇人知究竟係5, 5*, 定5**，而且如果聆聽部分同SBA表現得ok，大約33、34分已經有5**，所以即使份示例真係5**，都唔代表佢係完美，格式仲要最多只係佔3分，仲要錯2個先扣1分，所以格式錯1、2項對拎唔拎到5**真係影響不大

柒咗咪認囉，你咁樣係度死撐只會仲柒
至於考生們，唔好再諗啲咩日期唔日期，因為已成過去，而且錯一項格式影響真係不大，唔洗太擔心。

利申：5**、中文系

睇2019年年報咪知 寫到明

有冇人臨尾唔記得加翻標題 ：）
我就係嗰個on9仔：）

唔撚會扣 19年綜合40分 寫多左日期冇扣過

應該錯兩項格式扣一分
如果下款其他野全啱就唔扣掛

係 兩項格式先會扣一分 所以唔洗咁執著係有冇寫日期度

加左個垃圾標題
xxxxxxx （9字）
xxxx xxxx xxxx (12字）

如果有寫日期 但寫咗右邊係唔係當一個錯

聽到乙部就好窒 但我最後冇去特別室 行得黎上到去都差唔多完

我兩題都填咗正確

文章寫日期係唔需要 ，寫咗日期就係多餘可以扣分，上年冇扣，今年好難講，同埋可以扣點解唔扣，分清楚邊啲係傻閪。

考個試 都唔明執著個日期做乜
條友on9就梗既 唔識又要扮識
不過佢都講左sorry睇錯sample啦
咁佢都係覺得要寫日期咪由佢囉
冇必要係咁jer住話邊個傻閪唔傻閪姐下嘛

係騷動音樂個節目

嚇死 個陣分左心 聽漏左1個
好彩最後估中左

其實睇返2013年 sample咪知囉 嗰年都係寫文章

根本就唔使寫日期 標題加下款就夠

感覺上今年可能會類似2017年？

即係格式分淨係佔2分，然後呼應題目同行文語氣各佔4分

然後
寫齊標題下款=2分
寫漏任何一樣=1分
兩樣都冇寫=0分

做咩事
紅外線考場除咗綠袖子就乜都聽唔到

唔會啦 放心

兩個小疵先扣一分 一個大疵就直接扣
所以冇事 相反成個下款漏咗嗰啲就扣硬啦

冇做成年真係差d連要寫下款都唔知
我本來諗緊係咪寫開頭 今年有35分都開心

死 係咪要扣高中同學
除咗以下我推薦XX活動予高中同學
下面見解好似剩係寫咗同學

有
署名小豬
應該係寫信投稿

咁撚大牌，明明rthk叫人上fb留言

0900至0945係讀cm
0945至0955係讀信
不嬲都係咁

前幾日英文個加油站個主持講寫信唔啱規矩，不過照幫你讀

900到場

求指教

屌啦星，偉強同張老師講野講到含撚咁，都唔知佢講乜春，尤其是一開波嗰陣，乜鳩亞健康講到咬牙咁

大機會

好好好緊要